<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Skriverier</title>
    <link>https://runemyrland.blog/innlegg/</link>
    <description>Recent content in Posts on Skriverier</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://runemyrland.blog/innlegg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Skrivekunst: Lesehandlingen</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2023/lesehandlingen/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2023/lesehandlingen/</guid>
      
        <description>Romanleseren kikker opp fra boka og utbryter: &amp;ldquo;Denne greia er fantastisk, den er akkurat som en film, bare inne i hodet.&amp;rdquo; Det småvittige internettmemet fanger et sentralt poeng.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Artikkel: De lyver for deg her</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2022/de-lyver-for-deg-her/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2022/de-lyver-for-deg-her/</guid>
      
        <description>Marina Ovsjannikova jobbet i desken på den statskontrollerte fjernsynskanalen Kanal 1, en av de største i Russland. Jobben hennes var, ifølge den uavhengige journalisten Farida Rustamova, å oversette direkte tale fra utenlandske politikere, forretningsfolk, kulturpersonligheter og vanlige mennesker til russisk.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Kronikk: Ukraina som forsvarer av demokrati</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2022/ukraina-forsvarer-demokrati/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2022/ukraina-forsvarer-demokrati/</guid>
      
        <description>Jeg hører av og til at dekningen av den russiske Ukraina-invasjonen er ubalansert, underforstått at Russlands og Putins beveggrunner for å invadere ikke blir rettferdig behandlet i pressen.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Essay: Foreleserens død</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2020/foreleserens-dod/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2020/foreleserens-dod/</guid>
      
        <description>&amp;mdash; et post mortem etter en bachelor i litteraturvitenskap Nylig fikk jeg beviset på fullført bachelor i litteraturvitenskap med tilleggsgruppe i filosofi fra universitetet i Oslo.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Artikkel: Kartet som eksploderte</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2018/kartet-som-eksploderte/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2018/kartet-som-eksploderte/</guid>
      
        <description>Utenfor synsranden til hovedstadens teaterkritikere og noen skarve kilometer fra Henrik Ibsens fødeby ligger industribyen Porsgrunn. Sentrum består av en gate som begynner ved rådhuset og ender i et digert kjøpesenter.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldelse: Fra a til nå av Ellisiv Lindkvist</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/bok-fra-a-til-na-av-ellisiv-lindkvist/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/bok-fra-a-til-na-av-ellisiv-lindkvist/</guid>
      
        <description>Forlaget kaller Ellisiv Lindkvists bok Fra a til nå en roman, men de kunne like gjerne kalt den et dikt eller en novelle. Den er en krysning av de tre formatene.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldelse: Reise til menneskene av Hilde Brunsvik</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/bok-reise-til-menneskene/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/bok-reise-til-menneskene/</guid>
      
        <description>Reise til menneskene er Hilde Brunsviks tredje roman, og det har gått seksten år siden Stemmen fra 2001. Romanen har klare kvaliteter i et presist språk, fine observasjoner og et autentisk preg, mens svakheter ved oppbyggingen trekker noe ned.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Skrivekunst: Bygg opp som de tre bukkene Bruse</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/de-tre-bukkene-bruse/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/de-tre-bukkene-bruse/</guid>
      
        <description>Ihvertfall siden de gammelgreske tragedienes tid har det vært vanlig å bruke myter og eventyr som forbilde for nye fortellinger. Joseph Campbells analyse av gamle heltedikt i Helten med de tusen ansikter har brakt metoden videre til moderne fortellere.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldelse: Det umuliges kunst av Elsa Kvamme</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/det-umuliges-kunst/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/det-umuliges-kunst/</guid>
      
        <description>Elsa Kvammes dokumentarfilm om teaterkunsteren Eugenio Barba, Det umuliges kunst, ble vist offentlige for første gang under Porsgrunn Internasjonale Teaterfestival denne uken. Kvamme har laget et, i dobbelt forstand, personlig portrett av sin første læremester.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Intervju: Gapahuken på Rubens plass</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/rubens-plass/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/rubens-plass/</guid>
      
        <description>Det er ikke bare folk som benytter seg av turistforeningens fasiliteter. Denne forsommeren har linerla bygget reir i gapahuken på Rubens plass i Siljan.
En kilometer fra Solvika, der Heivannsbekken renner ut i Galtetjønn, ligger Rubens plass.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilder: Circus verdensteater – arbeidsdemonstrasjon</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/circus-verdensteater/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/circus-verdensteater/</guid>
      
        <description>Den 2. juni inviterte regissørene Chris Erichsen og Tor Arne Ursin til verkdstedvisning på Hausmania i Oslo. Teaterforestillingen «Circus verdensteater» handler om Oslo-anarkisten Henning Dahl som fikk Jens Bjørneboe til å skrive teaterstykket om Røde Emma, og som i et politisk teaterstunt humpet på krykker ved siden av den amerikanske utenriksministeren Henry Kissinger da denne gjestet Oslo i 1976.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Intervju: Skuespilleren som medskaper</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/skuespilleren-som-medskaper/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2017/skuespilleren-som-medskaper/</guid>
      
        <description>— et intervju med Anna Ivanova-Brashinskaya. Publisert i figurteatertidsskriftet Ånd i handske nummer 1/2017.
«Det jeg ser etter i en utøver er en uavhengig medforfatter,» sier den russiske figurteaterregissøren Anna Ivanova-Brashinskaya.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilder: Grenland Friteaters 40-år –jubileumsforestilling</title>
      <link>https://runemyrland.blog/innlegg/2016/grenland-friteaters-40-ars-jubileumsforestilling/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://runemyrland.blog/innlegg/2016/grenland-friteaters-40-ars-jubileumsforestilling/</guid>
      
        <description>Under jubileumsforestillingen 16. desember 2016 fikk publikum se scener fra mange av Grenland Friteaters forestillinger gjennom 40 år. Her er et lite knippe av dem.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>